\section{Definitionen}
\label{sec:grundlagen-definitionen}

Um eine einheitliche Bezeichnung von Dingen während dieser Arbeit zu gewährleisten, befindet sich nachfolgend eine Liste von Definitionen, die während der gesamten Arbeit verwendet werden und gegebenenfalls falsch interpretiert werden könnten.

\subsection{Datenpunkt oder Datensatz}
Ein \emph{Datenpunkt oder Datensatz} sind zusammengehörende Punkte, die zu einem Zeitpunkt aufgezeichnet werden.
Die in dieser Arbeit verwendeten Datensätze sind in Abschnitt~\vref{sec:grundlagen-strava} erläutert.

Datenpunkte oder Datensätze, die in zeitlicher Reihenfolge geordnet sind, werden als Datenreihe bezeichnet. Eine Datenreihe sind beispielsweise alle aufgezeichneten Daten während eine Sportaktivität.

\subsection{(GPS-)Koordinaten}
Als \emph{Koordinaten} werden in dieser Arbeit GPS-Koordinaten bezeichnet. GPS-Koordinaten bestehen aus einem Höhen- sowie einem Breitengrad und können somit die Position auf einer Kugel \bzw im Anwendungsfall der Erde, genau festlegen. Eine Datenreihe aus GPS-Koordinaten wird in dieser Arbeit als Route bezeichnet.

Eine Route besteht aus mehreren Segmenten, die jeweils die Strecken zwischen zwei GPS-Koordinaten beschreiben. Diese Segmente haben keinen Zusammenhang zu den unter Punkt~\vref{subsec:stateoftheart-segmente} erläuterten Strava Segmenten.
Die Länge einer Route~$R = (c_0, c_1, c_2, \dots)$ entspricht der Summe der Längen der Segmente und wird als $|R|$ definiert.
Die Länge eines Segment ist unter Punkt~\vref{subsec:grundlagen-formeln-koordinaten} genauer erläutert.~\cite[5]{gjalbaek2010practical}

\subsection{Aktivität}
Eine Aktivität bezeichnet ein Training oder einen Wettkampf einer sporttreibenden Person. Eine Aktivität enthält neben einer Datenreihe aller aufgezeichneten Daten auch weitere Metadaten. Hierunter fällt beispielsweise die Bezeichnung der Aktivität, die Tageszeit oder das verwendete Sportgerät.

\subsection{Übereinstimmende oder überlappende Routen(abschnitte)}
\label{subsec:grundlagen-definitionen-routenabschnitte}
Diese Arbeit handelt von der Ermittlung der \emph{übereinstimmenden oder überlappenden Routen(abschnitte)} zwischen zwei Routen.
Jeder übereinstimmende Routenabschnitt von Route~A hat immer einen korrespondierenden Routenabschnitt auf Route~B. Sind Routenabschnitt~A und Routenabschnitt~B übereinstimmend, so verlaufen diese Abschnitte so nah aneinander, dass davon ausgegangen werden kann, dass die durch die Sportlerin oder den Sportler genutzte Straße oder der genutzte Weg identisch ist. Zudem sind zwei Routenabschnitte nur dann übereinstimmend, wenn diese Wege auch in identischer Richtung absolviert wurden.

Die Übereinstimmung zwischen zwei Routen wird durch einen Wert im Intervall $[0; 1]$ quantifiziert, wobei \num{0} einer vollständigen Nichtübereinstimmung und \num{1} einer vollständigen Übereinstimmung entspricht.
Es wird in dieser Arbeit für die Streckenabschnitte in Route~A jeweils nur ein korrespondierender Streckenabschnitt auf Route~B gesucht. Es macht somit keinen Unterschied, ob für ein Segment auf Route~A zwei übereinstimmende Segmente auf Route~B gefunden werden.
Daher wird der prozentuale Anteil der Überlappung von Route~B ignoriert.
Bei den Routen~A und~B mit den übereinstimmenden Abschnitten $A_{\text{matched}}$ und $B_{\text{matched}}$ wird diese Ähnlichkeit demnach, wie in Gleichung~\vref{eq:grundlagen-definitionen-similarity} dargestellt, ermittelt.~\cite[6]{gjalbaek2010practical}

\begin{equation}
\label{eq:grundlagen-definitionen-similarity}
	\operatorname{similarity} \left( A, B \right) =
	\frac{|A_\text{matched}|}{|A|}
\end{equation}
